{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073288",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "봉화 소로리 지석묘군"
    },
    "text": "慶尚北道奉化郡春陽面ソロ里805番地には3基の支石墓が存在します。このうち第1号と第2号は新郎新婦岩と呼ばれ、二つの支石墓の間の距離は約30mです。第2号支石墓では再び南に1mの距離に3号支石墓が位置しています。3号支石墓は、約100m地点の農道上にあり、4号支石墓は3号支石墓から南に位置しています。1号支石墓は小さな道の外れにいて、上石の大きさは長さ2.4m、幅1.9m、厚さ0.43mです。この石は、南北長軸を持っているが、東には南北に長い台座が見えます。台座の大きさは長さ1.3m、幅0.45mであり、厚さは確認されませんでした。この石には、計7個の穴が空けられています。第2号支石墓の神父岩は三角形のイプチェソクで構成されています。東側には約20個程度の穴が見えます。この支石墓の大きさは長さ2.8m、幅1.7m、厚さ0.8mであり、台座に見える石が計3個あります。その中でも最も大きなものの大きさは長さ0.62m、幅0.67mであり、厚さは確認されませんでした。3号支石墓は2号支石墓の南に1m距離の小さな道の外れに位置します。この支石墓の長軸方向は東北です。大きさは長さ1.3m、幅0.5m、厚さ0.36mであり、台座に見える石は計2個で最も大きなものの大きさは長さ1m、幅0.8m、厚さ0.25mです。最後に4号支石墓は農道上に埋もれており、大きさは長さ2m、幅2.15m、厚さ0.25mです。周辺には台座に見える石が散在しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "1号支石墓はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "1号支石墓は南北長軸を持ち、東に台座がある形状をしています。"
        },
        {
            "question": "1号支石墓の石の大きさはいくらですか？",
            "answer": "1号支石墓の上石の大きさは長さ2.4m、幅1.9m、厚さ0.43mです。"
        },
        {
            "question": "1号支石墓の台座の大きさはいくらですか？",
            "answer": "1号支石墓の台座の大きさは長さ1.3m、幅0.45mであり、厚さは確認されていません。"
        },
        {
            "question": "1号支石墓には何個の穴が空けられていますか？",
            "answer": "1号支石墓には計7個の穴が空けられています。"
        },
        {
            "question": "第2号支石墓の形状はどのようなものですか？",
            "answer": "第2号支石墓は三角形のイプチェソクで構成されています。"
        },
        {
            "question": "第2号支石墓の大きさはいくらですか？",
            "answer": "第2号支石墓の大きさは長さ2.8m、幅1.7m、厚さ0.8mです。"
        },
        {
            "question": "第2号支石墓には台座として見える石がいくつありますか？",
            "answer": "第2号支石墓には計3個の台座として見える石があります。"
        },
        {
            "question": "第2号支石墓の最も大きい台座の大きさはいくらですか？",
            "answer": "第2号支石墓の最も大きい台座の大きさは長さ0.62m、幅0.67mであり、厚さは確認されていません。"
        },
        {
            "question": "3号支石墓はどのような位置にありますか？",
            "answer": "3号支石墓は2号支石墓の南に1m距離の小さな道の外れに位置しています。"
        },
        {
            "question": "3号支石墓の大きさはいくらですか？",
            "answer": "3号支石墓の大きさは長さ1.3m、幅0.5m、厚さ0.36mです。"
        },
        {
            "question": "3号支石墓には台座として見える石がいくつありますか？",
            "answer": "3号支石墓には計2個の台座として見える石があります。"
        },
        {
            "question": "3号支石墓の最も大きい台座の大きさはいくらですか？",
            "answer": "3号支石墓の最も大きい台座の大きさは長さ1m、幅0.8m、厚さ0.25mです。"
        },
        {
            "question": "4号支石墓はどのような位置にありますか？",
            "answer": "4号支石墓は農道上に埋もれており、周辺には台座に見える石が散在しています。"
        },
        {
            "question": "4号支石墓の大きさはいくらですか？",
            "answer": "4号支石墓の大きさは長さ2m、幅2.15m、厚さ0.25mです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 458,
        "QA": 563
    }
}